# *todes*コマンド

*todes*コマンドは、Todeslang形式のソースコードを読み取り、実行する。

## 読み取られるファイル

*todes*コマンドの第1引数はワークスペース名、第2引数は追加グロブである。いずれも省略可能である。

ワークスペース名が省略されないならば、以下のいずれかのグロブにヒットするファイルが読み取られる。ただし以下の`workspace_name`はワークスペース名である。

- `/usr/share/todes/workspace_name/*/*.tode`
- `/usr/local/share/todes/workspace_name/*/*.tode`
- `~/.todes/share/workspace_name/*/*.tode`

追加グロブが省略されないならば、この引数をグロブとして解釈し、グロブにヒットするファイルを読み取る。

## 読み取られるファイルの順序

読み取られるファイルの順序は、ディレクトリ名を排した純粋なファイル名の辞書式順序である。
